\section{\ml
    {Other background and general knowledge}
    {Otros conocimientos generales}}

\cvcomputer
    {\ml
    % EN
    {Background in Artificial Intelligence and Soft Computing}
    % ES
    {Nociones de Inteligencia Artificial y Soft Computing}}
        {\ml
        % EN
        {Bio-inspired and evolutionary algorithms, Artificial Neural Networks,
        Matlab, Computer Vision (OpenCV), Pattern Recognition, System
        Simulation.}
        % ES
        {Algoritmos bio-inspirados y evolutivos, Red Neuronales Artificiales,
        Matlab, Visión por Ordenador (OpenCV), Reconocimiento de Patrones,
        Simulación de Sistemas.}}
    {\ml
    % EN
    {Background in Parallel Programming}
    % ES
    {Nociones de Paralelismo}}
        {\ml
        % EN
        {MPI, OpenMP, OpenCL, Threads.}
        % ES
        {Hebras, MPI, OpenMP, OpenCL.}}

%--

\cvcomputer
    {\ml{Electronics}{Electrónica}}
        {\ml
        % EN
        {Basic knowledge in electronics. Pic/AVR microcontrolers programming,
        just as a hobby. PLCs programming.}
        % ES
        {Conocimientos básicos de electrónica. Programación de
        microcontroladores Pic/AVR/Arduino, solo como hobby. Programación de
        PLCs.}}
    {\ml{Computer Graphics}{Gráficos por ordenador}}
        {\ml
        % EN
        {OpenGL (VBO, DL, FBO, GLSL), raytracing, volumetric-raycasting.}
        % ES
        {OpenGL (VBO, DL, FBO, GLSL), raytracing, raycasting volumétrico.}}

%--

\cvcomputer
    {\ml{Favorite IDEs}{IDEs favoritos}}
        {Vim + Tmux!, XCode, IntelliJ IDEA, VisualStudio, Eclipse, Netbeans,
        QtCreator}
    {\ml{Other Software}{Otro Software}}
        {vi, Emacs, Git, SVN?, Makefile, PlantUML, zsh, Doxygen, GNU-plot}

\cvcomputer
    {\ml{Office Suite}{Ofimática}}
        {\LaTeX, Sphynx, Markdown.}
    {\ml{Other Skills}{Otras Habilidades}}
        {\ml
        % EN
        {Problem Solving. Mathematical/Algorithmic and Abstract thinking. Good
        communication skills and team work. Ease of learning \& curiosity.
        Attention to detail.}
        % ES
        {Resolución de Problemas. Pensamiento Matemático/Algorítmico y
        Abstracto. Buenas habilidades de comunicación y trabajo en equipo.
        Facilidad para el aprendizaje y naturaleza curiosa. Atencion por el detalle.}}
